五夜講場-哲學有偈傾2020：自由的最後堡壘

今季最後一集 大家繼續支持下 RTHK個YouTube channel有曬呢幾年嚟嘅集數
平心而論 學到同埋啟發我嘅嘢絕對多過大學啲on9 lecture
香港人需要呢類節目 而你俾佢嘅每一點收視同埋每一個都係你對佢哋最大嘅支持
暴政之下唔知呢啲節目仲有幾耐命 但係睇到一集就睇一集啦

DL住

下文擷取自好青年荼毒室Instagram:

//corrupttheyouth 【哲學有偈傾】

今晚十一點，五夜講場，哲學有偈傾，「自由的最後堡壘」。

不知不覺，有偈傾拍了四季。又不知不覺，今晚將播出今季最後一集。回想起來，能在香港的公共電視台聊哲學，聊了差不多一百個小時，還是覺得十分不可思議。

其實到了第三季的時候，我自己已不太想做下去，或是氣餒，或是沉悶。尤其第四季的時候，實在無法接受自己抽離殘酷的社會現實，高談闊論。

碰巧，拍攝這集當天，一覺醒來，就看到大搜捕的新聞，心中又再一沉。但也意識到在亂流裡做這種學術節目，已不是自己想與不想的問題，其實是一種責任。那天我回了四哥一句：「繼續做本來在做的事吧」。

多謝港台的所有同仝，特別是監製對我們無比的信任。

願大家都安好。

念念不忘，
必有迴響。//

Link後補

推唔郁

五夜講場 樣樣都好好睇

啱 不嬲有追開 但係身邊有睇嘅人極少

Apple podcast都有得睇，但load得慢，我會download左先，跟住返放工時間當收音機咁聽
港台好多高汁節目，慳返買音樂月費，podcast都聽唔晒

啲嘉賓都係大學啲講師。

推

最新一季好似仲未有apple podcast 可以試吓經YouTube link download mp3檔落電話度聽

Link:

PS.自己用開呢個download 唔知有冇病毒

最鍾意哲學有偈傾同真係好科學

咁高質點可以唔推

pish

推！

希望仲有第5季
返工會聽住黎做野
聽得多對哲學都有d 興趣

push

近排煲緊呢個series

五夜講場 - 學人講經濟 2018

推推推推推
等今晚直播同豬文and team一齊睇
豬首領唔好喊啦

Ching咁啱 我睇緊poor economics 嗰一集
Btw上兩個星期黃裕舜同Andy Lo 嗰一集高質 大推

人人都有個腦，會用腦既人係極少。

召集各位室友出征RTHK YouTube channel

最近先睇 鐘意劉保神

幫手推

哲學是個好東西

輕輕一推

g持

咁快就完

＋1，逼埋屋企追

幫推

推呀
今晚11準時見

準備比人清算

勁推
好睇到癲 當劇咁煲

應該最後一季滅聲

香港真係好缺乏呢啲哲學普及團體

哲學有偈傾同荼毒室都係好野嚟
大大力推

今晚一齊睇！

今晚嘅預告

大力推

豬文有冇mon post? 見唔見到我！Hi

大力推 由17年睇到依家 認識左荼毒室 睇睇下發現原來RTHK啲節目咁高質
到今日睇得一集得一集 有啲唏噓

想起羅洛梅的《自由與命運》書封面那句

「哲學的起點與終點乃是---自由。」

謝林

推每集都有睇

我愛呀鳳呀

可以同白水&豬文一齊睇第四季最後一集

佢地今日型到
全部黑白

今集好正

鳳b!

你哋咁快

RTHK APP都有podcast呀

好唔捨得